\chapter*{Úvod}
\markleft{\textsc{Úvod}}
\markright{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}

Súčasťou veľkých administratívnych budov a~iných objektov sú aj mnohé
technologické celky, ktoré je nutné spravovať.
Medzi takéto celky patria napríklad chladenie, napájanie, záložné zdroje, siete
a~iné.
Nemenej dôležitou súčasťou ich správy je aj monitorovanie týchto celkov
a~ich prípadná administrácia, aby bola zabezpečená ich správna a~nepretržitá
prevádzka.
Takýmto objektom je aj budova Fakulty informatiky, ktorej technologické celky
spracuje Centrum výpočtovej techniky.

Systémy na~správu týchto celkov síce existujú, avšak problémom je, že každý
celok má svoj vlastný proprietárny a~často aj zastaralý systém.
Prepojenie týchto systémov od~rôznych dodávateľov je tak značne komplikované
a~ich používanie neefektívne.

Cieľom tejto bakalárskej práce je preskúmať stav aktuálne používaných
a~dostupných otvorených systémov, navrhnúť architektúru nového otvoreného
systému zabezpečujúceho vizualizáciu a~zber údajov z~technologických celkov
a~vytvoriť takýto nový systém prepojením už existujúcich nástrojov s~vlastnými.

Na~začiatku v~prvej až tretej kapitole uvediem systémy SCADA, používané
protokoly a~zbieranie dát v~nich.
Vo~štvrtej kapitole preskúmam aktuálny stav otvorených kompletných systémov
SCADA.
V~piatej a šiestej kapitole predstavím existujúce nástroje na~zber a~uchovávanie
dát, ktoré by mohli byť súčasťou vlastného systému.
Ďalej v~siedmej kapitole navrhnem architektúru takéhoto vlastného systému.
Na~architektúru nadviažem v~ôsmej kapitole, kde popíšem výber
jednotlivých nástrojov a~súčastí použitých vo~výslednom systéme, ktorého samotnú
implementáciu popíšem v~poslednej deviatej kapitole.
